{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_037998",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0017932",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "매구리\n\n(買仇里)"
    },
    "text": "ハヤブサ (買仇里)\\n\n全羅南道珍島地域の旧地名について説明します。新羅の領土になった後、景徳王は瞻探県と呼ぶようになり、雷山郡の一部となりましたが、高麗太祖の時代には臨淮県に変更され、顕宗の時代には珍島に合わせられました。「メグリ」とは、「メ」は河川、「ク」は大きいことを意味するため、「大きな河川がある村」という意味です。しかし、珍島の南側海岸のメグリには実際には大きな河川はありませんでしたので、朝鮮時代には広岩川や加川などの地域がメグリの管轄と考えられています。この地域は、三別抄の乱や倭寇の侵入などにより、島民が3度も陸地に避難せざるを得ない状況になりました。朝鮮時代には、近くに南道浦営があり、水軍万戸が守り、女貴山には烽燧が設置されていました。これは、現在の臨淮面地域に相当すると推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域はどの時代の領土でしたか？",
            "answer": "この地域は新羅の領土となりました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの地域は瞻探県と呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "景徳王の時代に瞻探県と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "何故臨淮県に変更されたのですか？",
            "answer": "高麗太祖の時代に臨淮県に変更されました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの地域は珍島と呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "顕宗の時代に珍島に合わせられました。"
        },
        {
            "question": "メグリの意味は何ですか？",
            "answer": "メグリは「大きな河川がある村」という意味です。"
        },
        {
            "question": "珍島の南側海岸のメグリには実際には大きな河川はありましたか？",
            "answer": "珍島の南側海岸のメグリには実際には大きな河川はありませんでした。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代にはどの地域がメグリの管轄と考えられていましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には広岩川や加川などの地域がメグリの管轄と考えられていました。"
        },
        {
            "question": "この地域はなぜ島民が3度も陸地に避難せざるを得ない状況になったのですか？",
            "answer": "三別抄の乱や倭寇の侵入などの理由により、島民が3度も陸地に避難せざるを得ない状況になりました。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代にはこの地域にどのような施設がありましたか？",
            "answer": "朝鮮時代には近くに南道浦営があり、水軍万戸が守り、女貴山には烽燧が設置されていました。"
        },
        {
            "question": "女貴山は現在のどの地域に相当するのですか？",
            "answer": "女貴山は現在の臨淮面地域に相当すると推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 261,
        "QA": 384
    }
}